前監警會國際專家：同意721是因為警方沒有及時收集及整理情報，及早採取行動

【專訪】前國際專家：監警會監察職能存根本問題 反修例衝突報告下月底發表

【Now新聞台】反修例事件一周年，監警會早前已發表報告，曾任國際專家組成員的斯托特接受本台專訪時表示，監警會在監察職能上存在根本性問題，報告內容亦有不足， 正撰寫另一份報告檢視警方行動，將於七月在學術期刊發表。

多名海外專家去年底應監警會邀請，審視反修例期間警民衝突，其間專家組以監警會缺乏獨立調查權為由決定全部退出。

成員之一的斯托特退出後決定，用監警會所得資料及訪問被捕者的律師等，撰寫另一份調查報告。

這份報告分成三部分，包括示威的演變、本港的社會政治環境，以及群眾的心態，亦有探討「612」、「721」等事件。

在「612」中信大廈事件，監警會的報告指根據警方陳述，示威者當時的退路暢通無阻，斯托特不認同報告這部分。

至於「721襲擊」事件， 監警會報告認為警方沒有及時收集及整理情報，及早採取行動，錯失時機介入，斯托特就認為這個結論合理。

斯托特決定另行撰寫報告後，多名官員都質疑他無能力這樣做，斯托特指，他本人是否在香港，對科學調查的方式完全無影響。

斯托特撰寫的報告原先在六月公布，由於要改在警政期刊發表，並邀請其他專家進行學術評審，報告延至七月底才公開。

大家對份報告保持2秒距離啦，如果一單咁標誌性嘅事件都講成咁……

呢段有啲似寫事前

不過講事前都唔啱啦
嗰時已經有晒消息

因為好難去證明佢地係警黑合作定真係on 撚9，所以獨立調查先咁重要
我諗以佢現有既資料淨係可以得出呢個結論

佢同意監警會嘅結論，但一早大把資料講警方一早收到情報，狗屋落埋閘喎

唔係覺得佢話會警黑合作，但至少唔係同意監狗會結論先，咩情報不足真係笑死人

係啊，但佢無調查權，所以證明唔到黑警有份策劃丫嗎
所以獨立調查先重要丫，對佢份報告我都唔覺有咩希望

咪直接話佢根據「已有」嘅料

證據根本就唔會搵到，
係人都知警黑勾結
難道會俾你搵到白紙黑字
我地警黑會合作721無差別打人咩